竹篙灣檢疫中心工程不達標 政府監工唔收貨遭工人圍毆

被譽為「港版火神山」的竹篙灣檢疫中心，其中一幅工地發生集體圍毆事件。消息稱，一名土木工程拓展署監工，上周六（20日）晚上在竹篙灣工地檢視一個工程，發現有工序不符合標準，拒絕簽收滿意紙。豈料翌日（21日）早上他在工地內竟遭一批工人圍毆，事後頭部及手部受傷，送醫治理，警方接報經調查拘捕涉案工人帶署調查。

警方表示，昨日（21日）接獲一名36歲姓郭男子報案，指他早上約9時於大嶼山竹篙灣一地盤內因工作表現問題與3名同事爭執，其間被同事以手襲擊，一部手提電話被毀壞。該名36歲報案人報稱頭及手受傷，自行前往北大嶼山醫院治理後向警方報案。警方經初步調查，昨日下午返回案發地盤拘捕3名男子，年齡介乎33至36歲，涉嫌襲擊致造成實際身體傷害及刑事毀壞。3名被捕人現已被保釋候查，案件交由大嶼警區刑事調查隊第四隊跟進。